中國記者製造假新聞 遭台灣拒絕入境

中國福建東南衛視記者葉青林申請來台，內政部移民署會同相關主管機關，召開聯合審查會後，做出拒絕其入境採訪的決議。陸委會對此表示，政府尊重並保障新聞自由，但絕不容許陸媒記者以製造假新聞方式，散布不實言論。

今年2月花蓮發生地震，葉青林在臉書上指稱，「日本救援隊怕救災現場危險，因此不願進入搜救」，但是陸委會指出，實際情況是台灣方面評估人力充足，因此婉拒日本的好意。

陸委會副主委邱垂正28日在記者會上表示，陸委會曾與葉青林說明花蓮救援事件，但對方仍透過臉書不斷渲染，刻意連結政府未接受陸方救援隊來台，試圖在天災期間製造對立。此外，葉青林過去也曾未經許可，進入漢光演習飛彈射擊區採訪。

邱垂正說，政府尊重並保障新聞自由，但絕不容許製造假新聞。「不歡迎造成兩岸衝突的個別陸媒記者來台」，他也質疑，葉青林在中國大陸仍可自由地透過臉書（Facebook）、YouTube等遭陸方封鎖的社群媒體對台訴求，不用翻牆，「各位，你不覺得這很不尋常嗎？」

「葉青林事件」，中國國台辦發言人馬曉光批評，「民進黨當局的無理拒絕，創下了兩岸互派駐點記者採訪以來的惡例」。邱垂正則說，政府並未限縮兩岸新聞交流，目前有10家陸媒、近30名記者在台從事採訪，其中東南衛視有4名記者，只有葉青林申請遭拒。

陸委會指出，台灣是民主自由社會，兩岸新聞記者駐點採訪及新聞交流，政府向來維持開放做法，但希望透過陸媒記者在台的採訪與報導，對台灣社會有深入認識，進而提供客觀、平衡的報導資訊，增進兩岸民眾相互瞭解。新聞價值很重要，但對於危害民主核心的可能做法，政府必須做好該有的防衛機制。

邱垂正表示，「像東南衛視，仍然有記者在台灣採訪，是有不斷提醒他，不要這麼做，…但是他，變本加厲，做各種不實新聞的散播，引發兩岸人民的衝突，已經逾越了一個新聞人應該遵守的專業。」

邱垂正還批評，「其實兩岸新聞交流，一直維持這種很不對稱，誰做言論管制，誰在製造特定的官定意識形態，我們有很多媒體到現在都不能進入中國大陸去報導，所以，用這個，來說我們限制新聞自由，我們只能講一句話，夏蟲不可語冰。」

南京大屠殺就像最出名的假新聞

中國國台辦發言人馬曉光批評，「民進黨當局的無理拒絕，創下了兩岸互派駐點記者採訪以來的惡例」。

中國人去"中國台灣"要向台灣政府申請visa!

支國咪又係block記者唔入得去
仲好意思話人

仲要唔撚批，吹咩!
夏蟲不可語冰

劉細良太平紳士咪去唔到台灣？

中國入到去採訪都仲要打鳩你，宜家台灣冇打人非常文明啦

他也質疑，葉青林在中國大陸仍可自由地透過臉書（Facebook）、YouTube等遭陸方封鎖的社群媒體對台訴求，不用翻牆，「各位，你不覺得這很不尋常嗎？」

中國或成最大贏家

咁嘅留言都有咁多人like
一d都唔好笑囉

內政部實做到你

有咩問題？
將通州大屠殺嘅相擺入去唔係做假係咩？

不少航空公司都被迫將台灣改成"中國台灣"